<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Atmos Maciel</title>
    <link>https://atmosmps.github.io/</link>
    <description>Recent content on Atmos Maciel</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://atmosmps.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Trabalho remoto, quarentena e projetos</title>
      <link>https://atmosmps.github.io/posts/remote-work-quarantine-and-projects/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://atmosmps.github.io/posts/remote-work-quarantine-and-projects/</guid>
      <description>É março, e 2020 já mostrou para o que veio. Depois de passarmos por tensões no começo do ano entre potências mundiais, agora estamos vivendo uma pandemia por conta do Corona Vírus(COVID-19). O mercado financeiro está uma loucura, no momento deste artigo já foram ativados 6 circuit breaks em pouco mais de duas semanas. Os governos mundiais começaram a tomar medidas de isolamento social e dentro dos países os políticos e empresários estão trabalhando maneiras de adptar-se de forma mais urgente a situação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eu vendi meu tempo de Leitura</title>
      <link>https://atmosmps.github.io/posts/i-sold-my-reading-time/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://atmosmps.github.io/posts/i-sold-my-reading-time/</guid>
      <description>Estou terminando de ser o livro sobre o maldito gênio desgraçado e fodah que está fazendo coisas do car*lho no mundo, Elon Musk. Postei uma foto do livro no historie do instagram enquanto eu lia, e um amigo me respondeu da seguinte maneiras:
 &amp;ldquo;Tá com tempo né?&amp;rdquo;
 Respondi:
 &amp;ldquo;Pra ler, sempre. Você deveria arranjar tempo pra isso também.&amp;rdquo;
 Resposta:
 &amp;ldquo;Eu vendi meu tempo de leitura.&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dockerizando uma aplicação React JS</title>
      <link>https://atmosmps.github.io/posts/docking-a-reactjs-application/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://atmosmps.github.io/posts/docking-a-reactjs-application/</guid>
      <description>Manter minha frequência de escrita este ano será um grande sacrifício. Mas eu estou tentando. Eu acabei de voltar a escrever também no meu perfil no Medium, que há muito não fazia. Eu particularmente não gosto de escrever nada técnico no Medium, acho a plataforma pobre para formatação em markdown, mas é o que está na moda e por isso eu uso, afinal de contas é importante escrever e ser encontrado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verificando se determinada porta está em uso no seu sistema operacional</title>
      <link>https://atmosmps.github.io/posts/checking-if-a-particular-port-is-in-use-on-your-operating-system/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://atmosmps.github.io/posts/checking-if-a-particular-port-is-in-use-on-your-operating-system/</guid>
      <description>Considerações iniciais: as informações contidas neste texto, só funcionam para sistemas baseados no Unix.
Já passou por aquela situação de ter vários containers docker startados em portas diferentes, aí você tenta subir um novo containar e o terminal joga na sua cara que a porta já está em uso? Ou mesmo os built-in web servers do PHP, Node ou Python, já estão usando portas que vocês gostaria de usar?
Eu também já passei por isso, há uma forma de saber se a porta já está sendo usada e/ou algumas informações sobre ela.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como instalar o Spotify em algumas distros Linux</title>
      <link>https://atmosmps.github.io/posts/how-to-install-spotify-on-some-linux-distros/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://atmosmps.github.io/posts/how-to-install-spotify-on-some-linux-distros/</guid>
      <description>Eu não consigo trabalhar não escutando um bom som. Pra isso eu uso o Spotify. Para instalar qualquer coisa eu sempre, sempre prefiro utilizar a documentação oficial, e pra minha sorte, todas as distros que eu uso, testo ou pretendo usar possuem em suas documentações as formas e recomendações para instalar as coisas da forma como devem ser feitas, e isto inclue o Spotify também. :)
Para instalar no Debian/Ubuntu O próprio Spotify diz como: https://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurando o git para usá-lo com proxy</title>
      <link>https://atmosmps.github.io/posts/configure-git-to-use-a-proxy/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://atmosmps.github.io/posts/configure-git-to-use-a-proxy/</guid>
      <description>No meu outro texto eu escrevi sobre configurações de proxy no Ubuntu e Fedora, mesmo quando aplicadas no S.O de forma global, as configurações de proxy não são propagadas para todos os programas do sistema. Um caso deste é o git, e caso esteja sob uma rede com proxy usando git, provavelmente precise aplicar as configurações de proxy para ele. Para minha sorte eu também já havia preparado um gist com todas as configurações necessárias, na verdade, eu não preparei nada, quem preparou foi o evantoli, mas eu fiz uma tradução para pt-BR e deixei nos meus gists, aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalando o PHP em distribuições Linux baseadas em Debian</title>
      <link>https://atmosmps.github.io/posts/installing-php-on-debian-based-linux-distributions/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://atmosmps.github.io/posts/installing-php-on-debian-based-linux-distributions/</guid>
      <description>As distros que eu uso atualmente são o Fedora e o Ubuntu, o Fedora me deixa muito feliz com a forma como ele gerencia suas dependências de forma organizada e inteligente. É uma distro muito boa pra se trabalhar com desenvolvimento, as configurações são simples, o sitema não é cheio de coisas mirabolantes que só servem pra atrapalhar e você tem autonomia pra bagunçar bastante o S.O e errar pra aprender.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meu guia definitivo ambientação em python</title>
      <link>https://atmosmps.github.io/posts/my-definitive-python-setting-guide/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://atmosmps.github.io/posts/my-definitive-python-setting-guide/</guid>
      <description>Ainda na minha saga de tentar deixar documentado coisas que uma hora ou outra sempre preciso fazer, eu lembrei que tenho um gist com &amp;ldquo;Meu guia definitivo de ambientação em python&amp;rdquo;. Ele foi bastante baseado no excelente artigo do Henrique Bastos, na verdade só o que eu fiz mesmo foi remover coisas que no meu caso, eu não utilizo. Para acessar basta clicar aqui.
É isto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Remote Work Guide - São Luis - MA</title>
      <link>https://atmosmps.github.io/posts/remote-work-guide/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://atmosmps.github.io/posts/remote-work-guide/</guid>
      <description>Se você é de São Luís - MA, trabalha com desenvolvimento/empreendedorismo e quer um dia trabalhar remoto, ou já trabalha, eu lembrei que tem uma galerinha massa, mantendo um gist legal pra ajudar nisso:https://t.co/JipIdL8FfI
&amp;mdash; Atmos Maciel (@atmosmps) January 6, 2020  É isto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Definindo configurações de proxy no Ubuntu e Fedora</title>
      <link>https://atmosmps.github.io/posts/configure-proxy-settings-in-ubuntu-and-fedora/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://atmosmps.github.io/posts/configure-proxy-settings-in-ubuntu-and-fedora/</guid>
      <description>Ainda hoje, de vez em quando eu preciso fazer algumas configurações chatas para trabalhar, uma delas é ter que configurar o proxy no SO que eu estiver utilizando, ou ainda pior, ter que configurar o proxy em Imagens Docker para que elas também possam acessar a internet no caso de precisarem baixar dependencias por exemplo.
Como eu não fico gravando este tipo de coisa e toda vez eu preciso ficar &amp;ldquo;googlando&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello World 2020</title>
      <link>https://atmosmps.github.io/posts/hello-world-2020/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://atmosmps.github.io/posts/hello-world-2020/</guid>
      <description>Eu me lembro de 2012, na época em que ainda se usava bastante o termo &amp;ldquo;blogosfera&amp;rdquo;, para referenciar o forte ecossitema de blogs na web, que naquela época era extraordinariamente forte no Brasil, com nomes de referencia como o Blosque e outros que infelizmente não lembro mais. Eu estava lá. Na verdade foi nessa época em que me interessei mais pela área de informática, escrevendo pesquisando, editando HTML, CSS e Javascript(que eu não fazia a menor ideia do que era).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre mim</title>
      <link>https://atmosmps.github.io/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://atmosmps.github.io/about/</guid>
      <description>&amp;ldquo;I think you know what the problem is just as well as I do.&amp;rdquo; HAL 9000
 Olá Meu nome é Atmos Maciel.
Sobre mim Sou Administrador de Banco de Dados no Grupo Ceuma, Co-founder/CTO da Impacto Maker e Full Stack Developer. Bacharel em Ciência da Computação pela Faculdade Pitágoras, técnico em programação de Jogos Digitais pela UEMANET, membro da comunidade PHP Maranhão e outras comunidades de Tecnologia do Estado.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>