<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>personal on Atmos Maciel</title>
    <link>https://atmosmps.github.io/tags/personal/</link>
    <description>Recent content in personal on Atmos Maciel</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://atmosmps.github.io/tags/personal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Instalando o PHP em distribuições Linux baseadas em Debian</title>
      <link>https://atmosmps.github.io/posts/installing-php-on-debian-based-linux-distributions/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://atmosmps.github.io/posts/installing-php-on-debian-based-linux-distributions/</guid>
      <description>As distros que eu uso atualmente são o Fedora e o Ubuntu, o Fedora me deixa muito feliz com a forma como ele gerencia suas dependências de forma organizada e inteligente. É uma distro muito boa pra se trabalhar com desenvolvimento, as configurações são simples, o sitema não é cheio de coisas mirabolantes que só servem pra atrapalhar e você tem autonomia pra bagunçar bastante o S.O e errar pra aprender.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Definindo configurações de proxy no Ubuntu e Fedora</title>
      <link>https://atmosmps.github.io/posts/configure-proxy-settings-in-ubuntu-and-fedora/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://atmosmps.github.io/posts/configure-proxy-settings-in-ubuntu-and-fedora/</guid>
      <description>Ainda hoje, de vez em quando eu preciso fazer algumas configurações chatas para trabalhar, uma delas é ter que configurar o proxy no SO que eu estiver utilizando, ou ainda pior, ter que configurar o proxy em Imagens Docker para que elas também possam acessar a internet no caso de precisarem baixar dependencias por exemplo.
Como eu não fico gravando este tipo de coisa e toda vez eu preciso ficar &amp;ldquo;googlando&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello World 2020</title>
      <link>https://atmosmps.github.io/posts/hello-world-2020/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://atmosmps.github.io/posts/hello-world-2020/</guid>
      <description>Eu me lembro de 2012, na época em que ainda se usava bastante o termo &amp;ldquo;blogosfera&amp;rdquo;, para referenciar o forte ecossitema de blogs na web, que naquela época era extraordinariamente forte no Brasil, com nomes de referencia como o Blosque e outros que infelizmente não lembro mais. Eu estava lá. Na verdade foi nessa época em que me interessei mais pela área de informática, escrevendo pesquisando, editando HTML, CSS e Javascript(que eu não fazia a menor ideia do que era).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>